美軍RC-135U戰略偵察機逼近廣東外海

美軍RC-135U戰略偵察機逼近廣東外海

【Now新聞台】美國空軍一架RC-135U戰略偵察機飛近廣東外海偵察。

內地智庫「南海戰略態勢感知」指，該偵察機早上由日本沖繩起飛，經巴士海峽飛到廣東外海偵察。最近距離中國劃定的領海基線不到47海里，刷新美國軍用飛機對中國抵近偵察距離最近的紀錄。

「南海戰略態勢感知」又指，對於美軍抵近偵察，中方要求美國要「適當顧及」。因為離中國太近，美軍執意抵近偵察，中國軍隊視距離遠近，通常也會採取跟蹤、伴飛和驅離等措施。

RC-135U為電子情報偵察機，在機頭、翼端裝有天線，主要是執行搜集戰略電子偵察資訊任務。

拜登政府愈來愈多動作了

又 SCAN 解放軍

連副總統都唔通知之下

突襲炸敘利亞

登爺開始做野
不過係慢動作

老人家係咁

做吓樣反下中國俾外界睇

暗啞底咪又係享用緊中國幼幼

民主黨慣用嘅技倆，但又呃到好多人

支那唔射鳩美帝偵測機落來死全家！

可能連自己做緊乜/落過咩指示都唔記得

而家係人都知做吓樣咁認真做乜，走啦冇料扮四條。